如果港元同美金脫勾，保守估計樓價會升8%

到時同人民幣掛勾1:1600萬既樓即刻除0.92人仔匯率變650萬
又贏

樓市gogogo

現在轉美金，之後再轉番港元/人民幣，
仲贏得多

掛勾唔代表係1:1

樓價(HKD)升8%，麵包/米/豬肉價(HKD)升幾多？人工(HKD)升幾多？

人仔出糧，打落微信帳戶。計番就會人工加8%。如果因為香港收皮無埋份工。人工減100%。

印人仔發人仔債back。用區塊鍊，virtual currency，係避唔開最基本經濟101魔咒。NMSL 係 * 淨糧食輸入國 * 依賴出口賺外滙 * 草/樹皮都冇得食 (因為過度砍伐，變作高污染産業) * 仍唔明白貨幣價值在個「信」字，「信」並唔喺吹出黎 。

最壞情況: 鎖國 + Cannibalism 三年大饑荒十年文革重演。1948年，有人憧憬土地價值上升？

而且高人口係雙面劍，國勢升時可作武器 (人均需求成為國際商業誘因)。但國勢跌時，就係催命符，沉船上deadweight

脫勾港紙變廢紙 供樓既人變相即刻供完
升800%都仲得呀

如果港元急速貶值
通貨澎漲飛升
連帶樓價都變天文數字

咁供緊樓/ 爭咭數嗰啲未好爽皮？
一野就還清欠款

你而家唱美金 到時換港紙就係

到時一個大飢荒餓返死幾億人咪又gogogo, 我成日覺得用正常世界黎判斷支那會冧係唔恰當。